\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[warn]{mathtext} % русские буквы в формулах, с предупреждением
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel} 
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{caption}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{misccorr} % точка в номерах заголовков
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabu}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{xcolor,colortbl}


\definecolor{Gray}{gray}{0.85}
\newcolumntype{b}{>{\columncolor{Gray}}c}

\title{Разработка библиотеки для LDL\textsuperscript{T}-разложения разреженных ленточных матриц особого вида}
\author{Погарцев К. М.}

\begin{document}
\maketitle
\section{Структура матрицы после перестановки}
\begin{landscape}
    \begin{table}
        \centering
        \small
        \caption{Расположение блоков матрицы в памяти}
        \begin{tabu}{|r|c|b|b|c|c|c|c|b|b|b|b|b|b|b|b|}
            \hline
            \textbf{Уровень} & 0 & \multicolumn{2}{|b|}{1} & \multicolumn{4}{|c|}{2} & \multicolumn{8}{|b|}{3} \\
            \hline
            \multirow{2}{*}{\textbf{Индекс блока}} & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 \\
            & 0000 & 0001 & 0010 & 0011 & 0100 & 0101 & 0110 & 0111 & 1000 & 1001 & 1010 & 1011 & 1100 & 1101 & 1110 \\
            \hline
            \multirow{2}{*}{\textbf{Индекс блока (1)}} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 & 15 \\
            & 0001 & 0010 & 0011 & 0100 & 0101 & 0110 & 0111 & 1000 & 1001 & 1010 & 1011 & 1100 & 1101 & 1110 & 1111 \\
            \hline
            \multirow{2}{*}{\textbf{Индекс на уровне}} & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 2 & 3 & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 \\
            & 0000 & 0000 & 0001 & 0000 & 0001 & 0010 & 0011 & 0000 & 0001 & 0010 & 0011 & 0100 & 0101 & 0110 & 0111 \\
            \hline
            \multirow{2}{*}{\textbf{Индекс на уровне (1)}} & 1 & 1 & 2 & 1 & 2 & 3 & 4 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 \\
            & 0001 & 0001 & 0010 & 0001 & 0010 & 0011 & 0100 & 0001 & 0010 & 0011 & 0100 & 0101 & 0110 & 0111 & 1000 \\
            \hline
        \end{tabu}
    \end{table}
\end{landscape}

\end{document}